張建宗形容元朗襲擊者「暴徒」 肆意施襲令人髮指籲和平表達意見

政務司司長張建宗及民政事務局局長劉江華今午在政府總部會見傳媒。張建宗指，上周日晚有暴徒在元朗肆意襲擊市民，他承認警方的處理與市民期望有落差，市民要發聲譴責無法無天的行為；警方已嚴肅調查，至今拘捕12人。

政務司司長張建宗指，警方昨日已對元朗遊行申請發出「反對通知書」，遊行申請人已表明無論上訴結果如何都堅持明日遊行，在政府角度會尊重上訴委員會決定，有鑑於網上有不少呼籲市民去元朗，若上訴維持警方決定，遊行即屬違法，呼籲市民不要以身試法。

張建宗強調，政府一直尊重和平集會遊行的權利，呼籲如果明日前往元朗的市民要守法，和平理性表達訴求，遠離衝擊，不要衝擊村內居民和設施，希望他們尊重元朗居民的生活。

張建宗又說，上周日晚有暴徒在元朗肆意襲擊市民，他承認警方的處理與市民期望有落差，市民要發聲譴責無法無天的行為；他又籲市民不要濫用999，重申市民千萬不要使用暴力。

民政事務局局長劉江華指，元朗很多商舖住戶均希望參與的人保持克制，又指元朗市中心及鄉村道路狹窄，市民不用使用暴力；社會福利署副署長（服務）林嘉泰則稱，如果市民情緒受困擾的話，可以致電社署電話及非政府組織求助。

運輸署助理署長（新界）李艷芳公佈，明日將啟動「緊急事故交通協調中心」，提醒明日道路及交通或受到影響，呼籲市民不要駕車前往元朗，一些公共交通公具可能會停駛，籲市民留意最新消息。